鄧家彪避談應否設DQ上訴制

鄧家彪避談應否設DQ上訴制

港聞

鄧家彪

【本報訊】選舉主任取消多人參選立法會資格，參選人如眾志周庭全無答辯機會，昨商台新界東補選論壇上，候選人一開始便被問到是否支持選舉提名期內設上訴機制，讓被DQ者上訴。

被質疑身兼兩黨如何投票

鄧家彪拒正面回應，只稱要提高透明度，對是否設立上訴機制，他認為要做公眾諮詢，主持人兩度追問鄧個人是否支持，鄧繼續避談：「我個人認為要做諮詢。」其他候選人包括方國珊、黃成智、陳玉娥、趙佩玉和范國威明言支持。

鄧席間又被問到若工聯會與民建聯對同一議題有分歧時，他身為兩黨成員如何在立法會投票？鄧繼續避談，指「呢個唔係根本嘅問題」，又扯開話題指今次選舉很重要，他是代表建制派，選民要看大局，正如代表商界的經民聯為何支持他：「𠵱家我係只爭朝夕，一定要攞到呢個位。」

范國威則成眾人狙擊對象，黃成智指范不受盟友歡迎，又斥范2010年在政改方案一役沒政治道德，既反對方案又選擇參加方案下的選舉，方國珊也說認同，鄧家彪則批評范連參與旺角騷亂的港大生許嘉琪是誰也不知。范回應指，新同盟參加超級區議會是寸土必爭，又指自己主張和平理性非暴力的抗爭。

■記者姚國雄

相關新聞

劉頴匡開臭魚罐頭促退按金
港聞 6小時前

劉兆佳不肯定反23條者會否被DQ眾志灣仔掛標語反篩選
港聞 6小時前